# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое класс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое React JS?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Создает дополнительный класс-адаптер, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс другого класса.
- [ ] Использует адаптируемый класс для выполнения запросов.
- [ ] Преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого класса.
- [ ] Определяет методы и свойства, которые клиентский код будет вызывать.

## Какие элементы входят в структуру паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и React JS.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и интерфейс.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и клиентский код.

## В каких случаях применение паттерна адаптер в React JS может быть полезным?
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы.
- [ ] Когда требуется создание пользовательских интерфейсов.
- [ ] Когда требуется преобразование интерфейсов объектов.
- [ ] Когда требуется определение методов и свойств объектов.

## Что обеспечивает паттерн адаптер?
- [ ] Интеграцию объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Преобразование интерфейсов объектов.
- [ ] Создание пользовательских интерфейсов.

## Что является полезным инструментом при разработке программного обеспечения?
- [ ] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн адаптер в React JS.
- [ ] Преобразование интерфейсов объектов.
- [ ] Создание пользовательских интерфейсов.

## Какие преимущества имеет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Обеспечивает гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Полезен при разработке программного обеспечения.
- [ ] Применим в различных ситуациях, где требуется преобразование интерфейсов объектов.

## Какие недостатки имеет паттерн адаптер?
- [ ] Может усложнить структуру системы.
- [ ] Требует создания дополнительного класса-адаптера.
- [ ] Может привести к увеличению объема кода.
- [ ] Может затруднить понимание кода.

## Какие еще паттерны проектирования существуют?
- [ ] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн стратегия.
- [ ] Паттерн фасад.
- [ ] Паттерн декоратор.

## Какие еще популярные паттерны проектирования существуют?
- [ ] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн стратегия.
- [ ] Паттерн фасад.
- [ ] Паттерн декоратор.

## Какие еще структурные паттерны проектирования существуют?
- [ ] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн стратегия.
- [ ] Паттерн фасад.
- [ ] Паттерн декоратор.